\begin{task}{26.38}
  Определить объем тетраэдра, ограниченного координатными плоскостями и
  плоскостью $2x + 3y + 6z - 18 = 0$. Система координат прямоугольная.
\end{task}

\begin{solution}
  Представим уравнение последней из плоскостей в виде уравнения в отрезках:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{x}{a} + \frac{y}{b} + \frac{z}{c} = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Тогда объем тетраэдра будет составлять $\frac{1}{6}|(\vect{a}, \vect{b},
  \vect{c})|$, где $\vect{a}$, $\vect{b}$, $\vect{c}$ коллинеарны
  соответственно базисным векторам $\vect{e_1}$, $\vect{e_2}$, $\vect{e_3}$, и
  имеют длины $|a|$, $|b|$, $|c|$ соответственно. Так как система координат
  прямоугольная, то получаем, что $\frac{1}{6}|(\vect{a}, \vect{b},
  \vect{c})| = \frac{1}{6}|abc|$
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{x}{9} + \frac{y}{6} + \frac{z}{3} = 1
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      V = \frac{1}{6} \times 9 \times 6 \times 3 = 27
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
